劇透 蠟筆小新功夫小子拉麵大亂鬥 隱喻

佛教隱喻

1.
文化流動係由中東及印度傳到中國再傳入日本
所以中國有當天竺(印度)神咁拜去取西經
小新就由日本去成都取西經

同西遊記一樣，唐僧 孫悟空 豬八戒 沙僧4人加白馬取西經
蠟筆小新有，玉蘭 小新 爸爸 媽媽 加小白去成都取西經

柔軟彈彈精靈係參照印度教濕婆神既外貌設計

2.
柔軟彈彈，唔係淨係功夫，仲要講求柔軟彈彈既心
玉蘭因為太執著正義同邪惡，所以走火入魔，最後玉蘭放下執著先大團圓結局。

結論係呢套係一套佛教電影，呼籲人要放下執著，用暴力達到既和平不是和平，而係透過宣揚柔軟彈彈精神(佛法)，令人人都柔軟不競爭，先達到世界和平。

利申，鳩嗡

和而不同,同而不和

藍色窗簾